---
aid: 9025
zid: 751744
title: "澳宋帝国的英文名应当取什么？"
author: Smokey_Days
date: 2018-05-09 01:07:58+07:00
lastmod: 2018-05-10 14:32:00+07:00
---

Smokey_Days 于 2018-5-9 01:07:58 发表了：

_本帖最后由 Smokey_Days 于 2018-5-9 12:37 编辑_

Songstralia？这种合成名？

解释一下，我的意思是在本时空，如果要把临高启明这本书翻译成英文，澳宋帝国的名字应当翻成什么。

---

Smokey_Days 于 2018-5-9 01:09:38 发表了：

之前好像有一个讲这个的帖子，但是我找不到了。

---

corsola 于 2018-5-9 01:41:52 发表了：

官方名称是

senatus populusque magnus

伟大的元老院与人民

---

bingbing305 于 2018-5-9 01:48:14 发表了：

Song Magnus Suprme Imperium

---

可乐加冰块 ② 于 2018-5-9 02:26:45 发表了：

那时候西方国家间交流应该还通行拉丁文吧？

---

bart 于 2018-5-9 06:07:59 发表了：

Australia-Song

---

7swords 于 2018-5-9 12:28:39 发表了：

> 可乐加冰块 ② 发表于 2018-5-9 02:26
>
> 那时候西方国家间交流应该还通行拉丁文吧？

文艺复兴以来, 欧洲新的民族国家开始使用自己的文化语言代替传统的拉丁语.

到了 30 年战争(临高的年代), 各国上层交流很多都是用法语了. 至于宫廷, 法语几乎是各国的第一外语.

---

kong78 于 2018-5-9 12:32:06 发表了：

我觉得就 Australia-Song 就可以了，全称再加上 senatus populusque magnus

---

奇怪的抓手 于 2018-5-9 12:32:51 发表了：

最起码也是法文名字吧。要个屌丝英语干嘛？临高位面牛牛还是粗坯状态

---

Smokey_Days 于 2018-5-9 12:35:27 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-5-9 12:32
>
> 最起码也是法文名字吧。要个屌丝英语干嘛？临高位面牛牛还是粗坯状态

额，我是说本位面的翻译。

---

周围 于 2018-5-9 12:36:59 发表了：

钱上印了

senatus populusque magnus

伟大的元老院与人民

---

刀枪不入石志奇 于 2018-5-9 12:44:49 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-5-9 12:32
>
> 最起码也是法文名字吧。要个屌丝英语干嘛？临高位面牛牛还是粗坯状态

La Cour Impériale de la Song en Australie / The Imperial Court of Song in Australia 2333333

---

气持样 于 2018-5-9 13:05:05 发表了：

_本帖最后由 气持样 于 2018-5-9 13:06 编辑_

拼音 Song 或者 Ao'Song 就行了，什么 australia 简直自找麻烦，元老院在这个时空还是可以自信点的嘛

---

strelizia 于 2018-5-9 14:43:27 发表了：

新时空还要 Australia

---

气持样 于 2018-5-9 16:08:14 发表了：

看错了，是现在英文版翻译啊

---

cqduoluo 于 2018-5-9 20:26:59 发表了：

老外好像翻译过。

---

BIT 沙漠之狐 于 2018-5-10 07:14:12 发表了：

Awesome Empire

信，达，雅

---

黑屋里的粗胚 于 2018-5-10 11:40:09 发表了：

great republic of Song

---

Smokey_Days 于 2018-5-10 11:50:48 发表了：

> BIT 沙漠之狐 发表于 2018-5-10 07:14
>
> Awesome Empire
>
> 信，达，雅

噗哈哈哈哈哈哈

的确非常信达雅

---

liutom2 于 2018-5-10 14:32:47 发表了：

> BIT 沙漠之狐 发表于 2018-5-10 07:14
>
> Awesome Empire
>
> 信，达，雅

666

---
